近排心態有啲亂Trade少啲冷靜下唔係陣間輸大錢又要由頭嚟過

一齊share下啲投機心態

我呢排玩commodities, 賺到有啲暈暈地, 但未平倉...

越大波動越係投機良機，呢d 巿先正，打機好鬼刺激

清，咩係投機，咩叫投資，你好似都沒分清楚

何解你會噉樣睇呢？

穩陣嘅投機係有系統
唔會刺激

考慮分段平?

技術分析顯示未轉勢, 我有做short call, 唔可以亂平

賺得越多下次個deal就越大, 心理上未適應得哂, 未可以完全冷靜落黎

GC 定 BZ?

NG

呢個冇掂過
近排commodities 坐艇中

short call真係要心態好好先搵到食
尤其我玩naked short

坐艇最好補個options對沖下, 有上落就有機會甩身..
我其實都係今年3月開始掂呢瓣, 由stock options轉過黎, 好彩地避過左跌市(股票市場)

naked short call 要好有信心先會做, 自問未去到呢個境界

short put 比較多, short call攞黎對沖

想知點解轉

想知點解sp玩落我覺得易坐過sc
咩心理?

實有位走嘅…不過成日去到就唔捨得放
而家蝕得唔多，坐下先…

又要投機又要穩陣，好好笑，哈

睇圖啱先落..

上落多幾轉, 條數就差好遠

穩陣先會長久

短期上落好難炒，至少我唔識
通常都係一round 一round 咁去

我都冇話短期既, 而家睇返當係一個遁環咁去囉

當時記得啲前輩講過逢股災前, 都係公共股行先, 細股行後, 咁嗰期傳統大股跌, 細股大升, 700又大升(我唔當佢藍籌), 咁咪走人囉

投機
唔係賭錢喎ching

swing trade

尋日諗住今日開市彈少少入左牛但太近打左...唉...

投機，投資，風險，隱陣

點pair一定要搞清楚，唔係的話實輸死你

沒搞清即唔知道自己做緊咩，玩緊咩，係好危險

投機都可以降低風險架喎Ching

冇錯，最緊要知道自己做緊乜，風險喺邊

投機唔一定高風險
投資唔一定低風險喎ching

算了，當我錯

係，計好值搏率同注碼就得

未諗賺先要問自己知唔知輸盡會輸幾多

咁你不如講下有咩戰績，有咩獨到之秘仲好啦，呢度都係啲有經驗嘅ching

係，調返轉頭諗先入市會謹慎啲

本身有玩commodities?

新玩，其實到而家都有啲野未搞得清，唔係好識點樣計一個contract即係幾多錢，複雜過股票好多
贏係贏方法

波動會唔會好大
同期指期金期油外匯比易唔易玩

外匯冇玩過，期指當時本金唔夠大;
波動其實幾大，但我落埋options就好好多了

不如有冇人識day trade, 可以教下我
當返工咁幾好

不如去上下堂先？

我只係知道舊年好難搵錢，今年跌巿但係反而一通戶口入錢double,倉值每日波動大但係穩定上升緊。

昨日股巿跣7舊，我反而daytrade 多左，總共trade 左11 隻股，單日turnover 1.5m 左右。我自認好鐘意呢d 巿，我係風險投機者

上堂??

今年增長左幾多%?

做咩要話你知，自己玩自己咪得lor. 最重要知道自己做緊咩玩緊咩

跟你學野吖嘛大哥
大家定義風險唔同啫，你講嘅風險係跌市，我地講緊嘅係有可能輸錢嘅因素

option呢樣嘢好就好在有得自選風險

心態上我會限住每日trade數

我覺得投機的注碼唔好去到負擔唔到的水平，投機對象盡量搵流通量大的資產，做好基本分析（了解市場同資產狀況），計劃好目標，做少少沙盤推演，嚴守止蝕，做好哂準備自然唔會亂。

Day trade根本就好似長時間抗爭咁
輸左會無晒心機,TRADE得多就算嬴左都會好累

咁係跟據咩野黎做買賣？
平時用開嘅技術分析做day trade好似唔多啱使

其實大部分人輸最多往往係SH, SH 要好叻好有才能的人先啱做

當然要贏大錢一定係SH, 但係唔叻又死SH 真心危險

我唔係叻的人，只做短線，正正負負有個正數已收貨

心態分享下，認清自己最重要

SH?

黃金比率做阻力/支持位
跟住用陰陽燭黎睇係轉勢定突破

SH= strong hold
清講得好岩，其實好多人都係輸係sh
贏埋贏埋都唔夠輸一次
所以止蝕做得好其實好重要

止蝕點樣拿揑都係一種學問
我個人認為都係睇圖為主，即如果跌穿支持位之類就會毫不猶豫咁止蝕平倉，各位ching認為呢？

都係用傳說中嘅一分鐘圖嗎

我會等支燭行完先決定
費事假突破

五分鍾,岩岩玩個時用一分鍾輸到仆街

Day trade好多假突破，好撚驚

一分鐘圖唔係咁多app有得睇 5分鐘就方便好多

黃金比率即係神奇數字Fibonacci numbers? 好彩都略知一二

1min應該好多noise

巴打心態亂就要冷靜啲，清倉做短期定期，唔係嘅話好危險，尤其是新手，最好做1年定期先，可以多啲睇市但又唔會有錢trade

其實真係幾有用，多數係個Ｄ位磨
我諗應該真係太多程式盤既關係

係，所以都唔再用1min...
依家有時睇唔出方向會望埋15mins
但玩DT主力都係用5mins

dt會唔會定let say 50至80點就止賺
定係食盡trend等平倉signal?

dt會唔會定賺夠某個點數就止賺
定係食盡trend等平倉signal?

食盡，不過會推止賺位，個人覺得太早定止賺位有輸死無贏死

好

睇陰陽燭止賺止蝕
有時一出訊號得十點都照食
但細波幅我多數輸

認同
樓梯上止賺可以食多D
但我之前輸得太多都係信訊號算

如果細波好似用咩工具點玩都死...

DT細波真係消磨心智...

學到野，感謝巴打

多謝巴打解開我多年疑惑

加油，大家都係呢個市場到慢慢學野

因為Day Trade網上真係得好少資料...

輸左30%點返本

唔好諗翻本
應該係搵一個適合自己嘅投機工具同策略
包括買賣規則同注碼控制
然後嚴格執行
再檢討
再改rule
再檢討
....
噉就有進步了

day trade 每日限 trade數 4次／8次
當日輸一獲就扣一半 trade quota
輸哂啲機會埋就收手去睇AV

等700跌破300

strong hold 基本上當筆錢輸哂先有可能hold到 換言之即係本身有錢 當係散紙
我哋窮撚跌左一蚊唔會覺得肉痛咁

假設隻股回5成 好多人都會止蝕走人 因為係佢哋全副身家
但因為當散紙輸哂 跌到零都冇所謂先可以hold到去1000%

daytrade 其實唔限制次數。重點係絕情絕義，無人性無感情玩當game 玩。想daytrade 重點係隻股肯郁，郁上郁下都無所謂，只要肯郁就有機會

當然，要明白自己概率。只要平均命中率達50%,統計學話我地知只要frequent trade 就可win 錢

美股sc中概股執到少少，都係鳩坐

3仔15蚊SP好似做得過
關SIR點睇

3仔 做long 好過做short, 呢d 股從來無過超大幅度調整，小心接貨。港股各個板都輪緊洗

我都覺呢兩日會彈
但水位好似唔多

我諗佢唔會太多波所以先做SP放到月尾...

諗住放到月尾
除非真係入到好深
或者再落都唔係無可能...

我就覺得呢排都唔好掂個股會穩陣好多
純粹個人睇法

3 仔有好多長線股東好有興趣，如果本身想接貨，咁sp 係唔錯的緩沖做法。但純炒做long 會更好，輸极都係權金